我懷疑我個教車師傅教的空波滑行停車

咁樣樣，跟咗個教車師傅學棍波車
本來唔想好似陳百祥咁學個廢牌
上第一堂佢就教我停車個步驟

1）踩離合
2）踩break
3）拉手掣
4）空波
5）放腳

我上YouTube先知咁樣叫空波滑行
其實點樣停車先啱

拉咗手制仲滑行

臨停車先落左腳

踩住極力子到停車個位先落break?

轉師傅啦仲問

1,2掉轉好少少

落迫力 部車就停 落左腳

咪傻啦 點都要有個交點位
信YouTube 都唔信cfu

連停車都教錯

depends on distance
break慢車 踩極力子 (keep住break停架車) 拉手掣 空波

踩極力子滑行距離唔好多過10m is fine

tesla啦屌

呢個係平時揸法,考試死硬

師父冇教錯..
但如果速度太高, 就加多個 step 0.. 先brake慢..
一般學神第一堂, 快得去邊?
如果你得20km... 先踩brake就死火啦.

感謝

新學車了解下每一個步驟有乜功用先.. 對力學有乜影響.
我第一堂, 師博十分鐘教晒我基本野, 就帶我出荃灣塞車....

行緊1、2波都係踩brake先，就死火開始震，就踩離合

停定轉空波，放離合，拉手掣，放brake

臨停先踩極力子
D 考官FEEL到你係咪空波SIR緊

拉左手掣先空波呀

佢無叫你踩盡離合唔算，得某學院先會教人架車震晒先落左腳

車震晒先落左腳...

老手都分分鐘死火啦.

開名啦，邊個師父

炒埋前面架車就會停，再唔停推住前車撞埋前面幾架實停到

鴨駕絕招黎，唔係點拉返條平均數

架車好慢就ok
但正常速度就應該掉轉

brake係減速，手制先係停車
直頭拉手制咪得，包停

貨van 好似踩到6,7 km/h 都未死
記得有一堂個師傅特登叫我踩break 唔踩離合， 睇下大概幾速先死火

吓步驟好撚正常喎
第一你直接落break會死火
第二你停定車拉左手掣又點會滑行

慢車的確係極力子~brake停~手掣~空波~放腳
本身車速快就brake收慢~極力子~brake停~手掣~空波~放腳
你師傅根本冇教錯，唔通你第一堂就已經行得快?

我第一堂已經行80

第二堂就...Sorry已經釘咗牌

離你老母

你印停佢
差唔多到咪踩離合囉
你可以慢慢碌過去嫁

睇你咩速度。30/40要慢慢落break。減速。

踩完極力子已經可以mark你空波滑行
落brake, 架車就停先踩極力子

學車咁樣揸肥硬 一定要拉手掣先 之後轉空波

6 落山 ？ 無比油自己郁

如果高速就brake慢架車
踩住brake慢車之後吊極力子
唔好踩到低
如果落鈄踩到底架車會衝
學車通常無教得好好個極力子
你叫你師傳教你塞車點控制架車 咁就會易掌握啲

利申:渣咗10年棍波

教錯啦，最尾要入返一波，唔係肥硬

熄匙先入一波
停車入咩一波
停車入一波 我紅燈停車都入一波?

初初我師傅都係咁教
因為開頭速度10-20km/h 基本上落離合再踩brake 唔會死火

但出到街講緊係50km/h
太快落離合會導致暫時空波
所以師傅叫用brake 踩慢速，接近停車位置一架車位到就落離合，就停就brake 大力啲，最後停定先手掣空波

你個手制一定係支哪生產

咁仲衰，熄匙都無教

你唔好揸車啦，搭巴士算啦

樓主講緊單純停車
唔係你講咩最尾熄匙入一波
係咪有咩誤會

牌都未撚有話人師傅教錯

其實2樣都得,拉手制先會安全d,肯定唔會溜前後

上斜停車可以踩極力子先落腳制
不過車速唔好太快 準備停之前要減速先

其他情況一律腳制行先

係睇你速度快唔快

太低轉數再踩brake會死火

考牌入咗空波先手掣準備細剔

如果我行緊正常車速要喺平路/落斜停車
1） 踩brake (踩brake先係踩停架車嘅正確方法）
2）差唔多到（1-2個車位）踩低極力子
3）拉手制
4）掹返落空波
5）放腳

如果上斜/慢車停車就1、2調轉

但記得一樣野就係用極力子嘅時間越短越好

踏離合比油>轉波>比油，慢放離合>收油，慢速，踏離合>落波>離合落break，停車。

要睇你幾波

耍depend 你幾km 如果5km樓下
你break先 就死火

如果50km 樓下就break 先

我講一次
先用brake 減速
車速已經好慢，臨停車，踩離合，再加多少少brake完全煞停
hand brake，空波（check），放腳

上斜停車既話我師傅教離合可以早少少落，但注意落得離合其實你同完全停定既時間點都唔會差得好遠

你車速慢，係可以極力子先
但當然唔係叫你成百米踏
停車前1，2個車位踏唔計，空波滑行

好難幫你喎咁 唔好學車啦

你啱
波都唔好轉呀

轉緊個下都計空波滑行

step2 同3已經令架車停左，點樣滑行呀？

我都學緊車 想問各位大佬要踩幾深逼力先會死火
唔敢試驚比師傅屌

上斜停車咪踩離合先囉

其實好簡單
印像中冇比油情況下 1波最低速5-8km/h 2波15-18km/h 3波20頭 km/h
你要喺冇比油嘅情況之下再減慢車速只得兩個選擇
1.轉低一個波
2.踩離合器（1波冇得再轉低，冇比油仲踩brake轉數會好低，車頭震到PK好易死火）
完

就停唔需要brake大力d 除非你斜路
根本落住少少brake 接近停車時 慢慢落曬離合 部車就會停得好順
大力brake通常都chok

係駕駛考試入面唔建議用3波停止
點都要轉2波先好停
而2波快極有限
所以你師父咁教係最簡單的

其實啲van唔易死 我果時踩到落10先開始打冷震

一定係踩brake先過踩clutch，踩clutch先就gg

同埋clutch係差唔多停定先踩，唔應該一開始減速就踩

踩停左咪死火

睇車架架車唔同，但你踩住個brake踩到會feel 到架車開始打冷震個時就要落極力子

唔係直接拉手掣就停喇咩

其實你地有冇諗過係樓主自己get錯意思呢？

佢個step 如果本身好慢 其實冇錯

可能佢以為咩速度都係咁的steps

咁樣通常係部車故障停唔到車先會咁做

cfu教嘅之序係岩架，個要點係先印brake，之後離合同brake尾要配合咁落腳，你印到架車太慢都唔落離合咪會死火囉，你離合加brake尾2-3秒內做完咪唔算滑行囉。

你有配合車速拖返低波
1波都唔夠慢就踩低極力子
點慢都唔會死火

我個師傅仲癡線
叫我轉波前先轉落空波再踩極力子入波
癡鬼線

你鍾意既直接撞埋牆撞停架車都得架

先踩慢左架車，再踩極力子會否好啲

正確來講棍van 停車，腳要左右開弓。右腳踩迫嘅同時，左腳要開始落離合器

利申：銅鑼灣掃桿埔一take
不喜匆屌

只要你用棍塞一次車就明晒.

乜撚嘢呀
拉撚咗手掣咪停低咗囉
滑乜鳩行

我都唔明你比錢師傅點解唔問佢。

除緊急情況停車必須 1 或2波；
先離合，後 break 係防止死光；
是否空波滑行視行乎距離；
如果你係短內加break就係剎車，成秒都唔踩落去就係空波滑行

睇速度如果快就brake 慢左先極力子，慢就極力子再brake, easy

你試下同個師傅講上網睇到，實俾人屌到上天花板

有d 真係自尊心重
你比錢跟佢學 你同佢講反而上youtube 一定自卑心爆發

你up乜鳩

你記住踩brake先可以令架車停 師父教你一黎就踩離力字係因為你架車仲好慢 一踩brake就會死火

正確停車步驟

踩brake
拖波到架車好慢就快停
踩極力子
繼續踩brake停定架車
拉手制
入空波
鬆brake
鬆極力子

踩住brake就唔係空波滑行

其實步驟只要分清 印brake（減速）同brake停（踩停）會清晰好多

利申： 1 take棍波

第一個step就錯喇 先收慢部車 姐係踩brake先
之後落離合一波立刻摩擦點 brake照踩
車就快停定鬆少少brake 離合再抬高 車會停得最唔chok
之後落brake 踩低離合 空波 手制

極力子要分階段落
最開頭踩少少，之後輕輕掂下break
最後臨停先慢慢落哂極力子
之後hand break
空波
其實係咪你誤會咗點野
邊有可能咁基本都教錯

如果係一開頭就踩盡極力子，而部車又係向前行就係空波滑行
我都試過幾次
因為成日停車停到好chok
係空波滑行就會順啲

基本上你20 kmh
兩隻腳都係一齊落
左腳慢慢去到最深
右腳慢慢落去 (唔係印到最深呀, 會CHOK 死師傅架)
架車應該喺你極力子踩到最深時
速度已經0左

咩叫做踩break?

慢車就1,2同步做啦.

原來香港真係咁多蠢人

雖然樓豬有d搞笑
但佢都係學神ja

咁樣考牌即肥

踩break收慢，收到咁上下踩離合，停定拉手掣空波放腳

我學o個陣係踩brake踩到kick kick下先鬆離合

問過師傅

先印一下break 表示你係準備停車
之後等架車慢慢去到想停嘅位
就到就先踩離合器
到左停車位就落break

如果事先冇踩break直接踩離合當空波滑行
踩左少少break先 之後踩住離合滑過去都得